食錯嘢致器官衰竭 入院兩日昏迷 優質的士司機 求肝續命

【本報訊】曾獲選為優質的士司機的周志輝，約一星期前因持續感到不適及疲累求醫，不料經化驗後確診急性肝衰竭，需要換肝續命。然而其妻女的身體狀況均不佳，欲救無從，輝哥女兒阿瑩只望有奇蹟出現，「需要一位好心人的肝臟，希望換到肝救到爸爸！」

記者：翁鈺輝

周志輝一向健康，但不幸患上肝衰竭。 家人提供圖片

現年54歲的輝哥入院後出現肝衰竭，病情急速惡化，需利用呼吸機協助呼吸，急需換肝續命。

妻女不適宜捐肝

輝哥屬於A型血，院方評估之後認為最好於一星期內接受肝臟移植。望着昏迷卧床的丈夫，輝嫂只能一直陪伴在側，她指丈夫約一星期前因覺得身體不適及「好攰」求醫私家醫生，豈料數日後的化驗報告指其肝酵素指數很高，遂於本周三（17日）到瑪麗醫院求醫，當時輝哥仍「識行識走」。

豈料入院兩天以來，輝哥由清醒變昏迷，至前晚更要用呼吸機協助呼吸，需轉到深切治療部，診斷懷疑輝哥「食錯嘢」感染肝炎引發急性肝衰竭。

輝哥妻子及女兒阿瑩本想捐肝，但兩人因患病及高血壓而未能成事，其他親屬正驗血檢查，但么子輝哥的8位兄姊大都60歲或以上，超過一般適宜捐肝年齡，機會十分渺茫。

輝嫂表示，丈夫偶然會在朋友聚會時小酌減壓，但是健康一直未有大問題，未料病魔猛然來襲。仍在學的阿瑩稱，爸爸每天大清早開工前都會「拉筋」，放工後有時間亦會跑步半至一小時。她指爸爸熱心助人，駕車時必會提醒乘客從安全的一邊門下車，有時見到窮伯伯拾荒又會給對方數十元充飢。

不過這一切俱往矣，這次變成爸爸需要幫助，阿瑩呼籲市民考慮捐活肝或屍肝：「爸爸因肝衰竭陷入昏迷情況十分危殆，需要一位好心人的肝臟，希望換到肝救到爸爸！」兩母女現時盼望奇蹟出現，市民如欲查詢捐肝事宜，可致電瑪麗醫院熱線 2255 3838。

食野生靈芝？

打風有無濫收車資

平時有無找毫子

有無試過拒載

中一樣就唔好叫優質 叫陰質的士狗

食錯咩
又食菇?

其實都幾日之前……

可能無辦法下 應該得 如果真係冇

有得終身免費坐的士就

以佢人品可能真係有機會
不過連登仔肯去驗血先算啦，仲講捐器官笑撚死人

係咪食左淡水魚生

食咩食到咁

我想知食錯咩野，無理由自己戇鳩要人免費送肝俾你

三文魚（紅鱒）

甲型肝炎是一種急性病毒性肝炎，通過糞口途徑傳播。進食不清潔的食物和食水，尤其是未經煮熟的海鮮，很容易感染甲肝病毒。患上急性甲肝的小童一般無明顯症狀，需要驗血才能發現染病。而成年人在發病初期則會較易疲倦及胃口變差，隨著病情惡化，患者可能會出現黃疸（皮膚和眼睛呈現黃色）、尿液變深、嘔心嘔吐、上消化道不適及疲倦等症狀，亦有些患者在發病期間會發燒。

如出現上述急性肝炎症狀，應馬上求醫。醫生會先為病人進行肝功能測試（驗血），急性肝炎患者的谷丙轉氨酶（ALT）會急劇上升，但要確診患上的是甲肝而不是其他肝炎，還須測試甲肝病毒血清抗體（IgM anti-HAV），結果呈陽性即表示所患的是急性甲肝。

要預防感染甲肝，關鍵是注意飲食衛生。在發病期間，患者雖然可以和他人一起進餐，但必須勤於洗手，排泄後亦應盡快洗刷廁所。到較落後的國家旅行時，選擇一些衛生設施完善的地方進餐，並應確保食物完全煮熟才可進食。現在雖已有一些有效的甲肝疫苗，但這些疫苗要在分兩次注射，中間事隔 6 至 8 個月才會有效。

若病人在甲型肝炎抗體IgG 抗HAV（IgG anti-HAV）免疫球蛋白測試中呈陽性反應，即表示病人曾感染甲肝並擁有免疫能力。雖然這個測試並非必要，但有些醫生會在注射甲肝疫苗前，為病人先檢查IgG抗HAV免疫球蛋白。

當患者出現甲肝症狀後，傳染性就會明顯下降，但甲肝病毒的潛伏期可達兩個月，因此在發病前患者可能已把病毒傳染給他人。如懷疑被甲肝病毒感染的話，可以注射免疫球蛋白以作預防。

捐肝好多保險唔保

香港人真係好撚仆街 見人出事唔係去關心人先 反而係去質疑人係咪陰質司機 已經唔奢望你去捐肝救人 簡單一句鼓勵留言都無

輝哥妻子及女兒阿瑩本想捐肝，但兩人因患病及高血壓而未能成事，其他親屬正驗血檢查，但么子輝哥的8位兄姊大都60歲或以上，超過一般適宜捐肝年齡，機會十分渺茫

妻女：損肝 不了

見佢行山LOOK，肯撚定傻鳩食野姑啦

This is 兒登

香港特色社會主義

佢死咗都唔關我哋事
我相信輸候冊原本有更多更慘更嚴重嘅人
呢條撚樣食錯嘢就要人換個肝比佢？憑乜？
用媒體玩煸情冇用㗎

屋企人死哂先好講野

大灣區魚生？

做野做到爆肝?

唔係名人，買唔到活肝，有咩未做，拿拿臨做埋去

白毒傘

睇完成篇都唔撚知食錯乜撚野
屌你老味垃圾妓者標題黨

香港人真係好撚仆街
見成個po一句關心都冇唔係去關心人先
反而走去話人唔關心個司機
已經唔奢望你去捐肝教人
簡單一句鼓勵留言都無

每日都有新聞
單單都關心鼓勵到我去鍵國啦

你依類垃圾咪鍾意集氣打卡囉,屌你心母咪撚有人性,唔去捐?

老母

想問下如果私家醫院有肝話直接做
大約要幾錢

去大陸買活體肝都好平姐

有肝既話公家都有啦

睇呢個po就知香港同支那狗無分別

免費？
梳呀 交更 下次先
梳呀 唔過海 下次先

估計都係脂肪肝同心血管呢類現代病
就算唔嚴重最少都要控返半年 點都趕唔切

公立排到你死左都唔知有未

肝自備wor

上年鄧桂思捐左兩次
一次文員肝一次屍肝最後都

肥媽係隔離病房 ？

俾你捐完咪又去賭波

食咩可以一次就收皮咁勁？生食海鮮？爭鮮咁撚多人幫襯，連埋其他魚生壽司愛好者，如果咁易出事，換肝個案會暴升驚動社會

如果係由的士狗自己選出嚟嘅的士狗
係咪即係濫收車資同拒載得最多?

肥媽推介鯇魚生

覺得係野生磨菇

信肥婆返大灣區食淡水魚魚生？

食左鯇魚生？

自己食錯野出事，就要全社會幫手？
咁我炒燶左股票，會唔會全社會夾錢比我填數？

輝哥的8位兄姊大都60歲或以上，超過一般適宜捐肝年齡，機會十分渺茫。

自己人都唔救,等死啦

鼓勵完就唔洗死?

加油呀輝哥

叫人捐嗰啲隨時血都冇捐過 捐肝俾陌生人呀各位耶穌，咁都要道德綁架係咪痴線
肯捐好偉大，唔肯捐都唔可恥囉

個活人肝 同埋實有後遺症

人地要你講正能量,好似悟空集元氣彈咁一野轟落個司機度就無事

通常係食野菇出事
食未煮熟海鮮嚴重性低D

捐肝好以係最少後遺症
捱得過傷口冇細菌感染
係條疤難睇d

多數肝生得番當然唔會100%
同埋肝個形狀唔同左

道德高地撚

德國埃森大學醫院的調查，訪問了83名活肝捐贈者，受訪者平均年齡36歲，接受捐肝手術平均6年。調查報告指出，有一半人表示接受捐肝手術後有後遺症，31%人稱手術後肚屙或不能吃肥膩食物，有10%稱有胃液倒流，小部分人覺得手術切口或肋骨不舒服。另有3名捐贈者患上嚴重抑鬱症，其中兩人需入院治療，有一人誘發本身的牛皮癬惡化。

研究指出，39名受訪者表示，手術後雖然沒有持續的徵狀或問題，但其中3名年輕及健康的捐贈者，被保險公司拒絕投保人壽保險，理由是太少資料反映活肝捐贈者長遠所受的影響。

只係肝細胞發大左
個肝咁堅就唔會咁多肝病
現代人做乜都搞到個肝

31%人長期肚屙
接近全部係買唔到保險

飲酒食煙肝炎肥累事姐

我記得之前有單中學老師行山亂食菇中毒, 要打尖換肝,

我唔記今次係食左乜, 但如果好次上次咁, 真係唔應該救,

依D CASE根本係自己攞黎衰, 有更多更慘的人排左好耐隊

給幾十蚊俾搭荒都講

無私顯見私

上大陸買內臟
捐贈內臟 根本係犧牲人地成就自己
自己玩壞身體就要人捐贈
下次好翻咪一樣照舊壞習慣

叫佢醒一醒簽器官捐贈卡

其實上面位巴打意思 捐唔捐 好似你所講

但無必要先批判左左先，發現係難得好人

先俾句鼓勵說話

的士狗

呢樣真
自己都無諗過捐俾人
人地點解要捐俾佢
其實有簽卡既人應該自己圍內一個system
你唔join, 屍肝都無你份

有大家族實有d侄仔侄女岩血型掛

生食海鮮雖然都有危險性，但香港人食咁多，好少聽過一野攞命，加上有張行山相，野菇走唔甩，佢地唔敢透露，因為預計到其他人點諗

食錯乜嘢出事先 行山食野蘑菇或上大灣區食淡水魚生係叫抵死